<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Freiwasserschwimmen on ::Wechselzone::</title>
    <link>https://felker.org/tags/freiwasserschwimmen/</link>
    <description>Recent content in Freiwasserschwimmen on ::Wechselzone::</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Aug 2016 14:00:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://felker.org/tags/freiwasserschwimmen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Unterbacher See Schwimmen 2016</title>
      <link>https://felker.org/2016/08/unterbacher-see-schwimmen-2016/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 14:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2016/08/unterbacher-see-schwimmen-2016/</guid>
      <description>Natürlich mußte nach 2014 und 2015 auch wieder ein Start her beim Unterbacher See Schwimmen. Hierbei handelt es sich um ein Freiwasserschwimmwettkampf über eine Distanz von 3,3 km.
Thomas Lurz (mehrfacher Weltmeister, Europameister, Deutscher Meister, siehe hier) war dieses Jahr als prominenter Teilnehmer mit dabei, was natürlich super cool war. Leider war zumindest ich nicht in der von Ihm angesprochenen Form 😉 .
Hier die Urkunde und die Ergebnislisten.
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unterbacher See Schwimmen 2015</title>
      <link>https://felker.org/2015/08/unterbacher-see-schwimmen-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 19:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2015/08/unterbacher-see-schwimmen-2015/</guid>
      <description>Nachdem das Unterbacher See Schwimmen 2014 so viel Spaß gemacht hat, habe ich mich in diesem Jahr natürlich erneut angemeldet.
In diesem Jahr sollte die Strecke mit 3,5 km etwas länger als 2014. Leider musste diese aus Sicherheitsgründen etwas verkürzt werden, so dass es am Ende eine Strecke von 3,3 km waren, was dem Spaß aber in keinster Weise beeinträchtigte.
Die 3,3 km habe ich in 51:10 Minuten absolviert, ein guter Wert für mich 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unterbacher See Schwimmen 2014</title>
      <link>https://felker.org/2014/08/unterbacher-see-schwimmen-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2014 19:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2014/08/unterbacher-see-schwimmen-2014/</guid>
      <description>In diesem Jahr startet zum ersten man das Unterbacher See Schwimmen, ein Freiwasserschwimmwettkampf in Düsseldorf. Der Unterbacher See ist südöstlich von Düsseldorf gelegen und sehr gut mit dem Auto zu erreichen.
Der Wettkampf bietet unterschiedliche Strecken an: Einmal die 2 km Strecke und noch die 3 km Strecke, auf der ich gestartet bin. Früh morgens ging es dann mit insgesamt 127 Schwimmern auf er 3 km Distanz an den Start. Nachdem man sich durch das&amp;nbsp;übliche Getümmel kurz nach dem Startschuss gedrängelt hat, geht es zum südlichen Ende des Sees und wieder zurück.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>