<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Raspberry Pi on ::Wechselzone::</title>
    <link>https://felker.org/tags/raspberry-pi/</link>
    <description>Recent content in Raspberry Pi on ::Wechselzone::</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Dec 2015 19:01:56 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://felker.org/tags/raspberry-pi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi – Kamera einrichten mit Live Stream</title>
      <link>https://felker.org/2015/12/raspberry-pi-kamera-einrichten-mit-live-stream/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 19:01:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2015/12/raspberry-pi-kamera-einrichten-mit-live-stream/</guid>
      <description>Installation Das Kameramodul zum Raspberry Pi ist z.B. für rund 22 Euro bei EXP-Tech zu bekommen. Es gibt sie auch noch in einer Variante ohne Infrarot-Filter (Infrarotkamera), mit der dann sogar Nachtaufnahmen erstellt werden können.
Die Installation geht leicht von der Hand: Das Flachbandkabel der Kamera mit der blauen Seite in Richtung Ethernetanschluss in die dafür vorgesehene CSI-Schnittstelle einstecken. Die Schnittstelle befindet sich zwischen dem HDMI- und dem Ethernetanschluss. Vor dem Einstecken des Kabels noch den Steckverbinder nach oben ziehen (auf dem Bild in Weiß, kann nicht entfernt werden!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi – WLAN einrichten</title>
      <link>https://felker.org/2015/12/raspberry-pi-wlan-einrichten/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 15:03:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2015/12/raspberry-pi-wlan-einrichten/</guid>
      <description>WLAN Stick und Treiber Um seinen Raspberry Pi über WLAN mit den Netzwerk zu verbinden, benötigt man zuerst einen USB WLAN Stick. Als günstig und problemlos mit dem Raspi zu verwenden hat sich der USB Stick von EDIMAX herausgestellt. Außerdem ist er mit 8 Euro auch recht günstig. Der Stick wird vom Raspi automatisch erkannt.
Mit dem Befehl dmesg | grep -i RTL8192CUkann geprüft werden, ob der benötigte Treiber RTL8192C geladen wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi – Erste Schritte</title>
      <link>https://felker.org/2015/12/raspberry-pi-erste-schritte/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 12:10:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2015/12/raspberry-pi-erste-schritte/</guid>
      <description>Ziel Um ein wenig mit dem Raspberry Pi herumspielen zu können ist das Ziel dieses Beitrags, erst einmal den Raspi so weit zu konfigurieren, dass wir später über eine SSH-Verbindung auf ihn zugreifen können. Dazu installieren wir ein Betriebssystem, nehmen Konfigurationen vor, aktualisieren die Firmware und verbinden uns mit SSH auf den Raspi.
In weiteren Beiträgen folgt dann die Ansteuerung der GPIO Schnittstelle, um im ersten Schritt ein paar Leuchtdioden zum Leuchten zu bringen und später dann auch Servos und Motoren anzusteuern.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>