<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Triathlon on ::Wechselzone::</title>
    <link>https://felker.org/categories/triathlon/</link>
    <description>Recent content in Triathlon on ::Wechselzone::</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Aug 2016 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://felker.org/categories/triathlon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Triathlon Krefeld 2016</title>
      <link>https://felker.org/2016/08/triathlon-krefeld-2016/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2016/08/triathlon-krefeld-2016/</guid>
      <description>Am Triathlon in Krefeld wollte ich schon immer mal teilnehmen, vor allem weil das Schwimmen im See stattfindet und das irgendwie mehr rockt als im Freibad zu starten. Und da zuvor das Training häufig auf der Regattabahn im&amp;nbsp;Fühlinger See stattgefunden hat, passte der Wettkampf auch recht gut.
Der Wettkampftag war wettertechnisch einer der heißesten Tage in 2016. Bis zu 35 Grad sollten es werden und so war ich froh, dass es schon so früh losging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triathlon Ratingen 2014</title>
      <link>https://felker.org/2014/09/familien-triathlon-ratingen-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2014 19:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2014/09/familien-triathlon-ratingen-2014/</guid>
      <description>Dieses Jahr bin ich zum ersten Mal mit meiner Familie beim Triathlon in Ratingen in der Familien Staffel unter dem Namen Die NoNames gestartet. Bedeutet, das meine Tochter Hannah die 200m Schwimmen, ich dann die 10 km Radfahren und meine Frau Carola die 2,5 km Laufen in Angriff genommen hat.
Meine Vermutung, dass die Familienstaffel von den meisten locker angegangen wird, bestätigte sich leider nicht. Es wurde gekämpft, als ob es um eine Olympia Medaille gehen würde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triathlon Ratingen 2013</title>
      <link>https://felker.org/2013/09/triathlon-ratingen-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2013 19:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2013/09/triathlon-ratingen-2013/</guid>
      <description>Nach einem Jahr Pause nun erneut der Triathlon in Ratingen. Diese Jahr mal ohne Regen, was den Spaßfaktor natürlich deutlich erhöht. Gut vorbereitet ging ich an den Start, um mal zu sehen, was in meiner neuen Altersklasse AK45 so zu erreichen ist.
Das Ergebnis ist Platz 6 von 32 in AK45 und im Gesamtfeld Platz 31 von 127 🙂
Hier geht es [zur Urkunde.
]2 Bilder vom Rennen kann man sich hier ansehen, für Bilder von mir einfach nach der Startnummer 2228 suchen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triathlon Ratingen 2011</title>
      <link>https://felker.org/2011/09/triathlon-ratingen/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2011 20:25:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2011/09/triathlon-ratingen/</guid>
      <description>Es war ein schöner Morgen am 11. September 2011, die Sonne schien und dies, obwohl der Wetterbericht am Vortag nichts Gutes zu vermelden hatte. Glück gehabt, dachte ich, da wird der angekündigte Regen wohl erst am späten Nachmittag kommen, wenn überhaupt. Also frohen Mutes erst einmal mit der Familie gefrühstückt und dann die Sachen für den Triathlon Ratingen im Angerbad gepackt.
Meine Startunterlagen hatte ich bereits am Vortag im Schwimmbad abgeholt und es waren noch Anmeldungen möglich, so dass zu meiner Verwunderung (Thema Wetter) eine lange Schlange potentieller Mitstreiter versuchte, noch einen Startplatz zu bekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crosstriathlon Wuppertal 2010</title>
      <link>https://felker.org/2010/09/crosstriathlon-wuppertal-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 20:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2010/09/crosstriathlon-wuppertal-2010/</guid>
      <description>Eigentlich wollte ich dieses Jahr an keiner Sportveranstaltung teilnehmen. Aber als sich dann Kollegen recht spontan am Wuppertaler Crosstriathlon anmeldeten, hat mich das Wettkampffieber wieder gepackt. Also habe ich mich ebenfalls am &amp;#8222;Bergischen Hämmerchen&amp;#8220; angemeldet. Das ist die Sprintdistanz des &amp;#8222;Bergischen Hammers&amp;#8220; mit den Distanzen 0,5-14,4-5.
Die Wechselzone war direkt an der Müllverbrennungsanlage Wuppertal. Unterhalb, und das ist wörtlich zu nehmen, liegt das Freibad, in dem bei fast schon zu warmen Temperaturen geschwommen wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triathlon Leverkusen 2009</title>
      <link>https://felker.org/2009/08/triathlon-leverkusen-2009/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2009 15:58:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2009/08/triathlon-leverkusen-2009/</guid>
      <description>Ja, es musste wieder sein! Zum fünften Mal in Folge habe ich mich zum Triathlon in Leverkusen angemeldet. Wieder sollte es die Kurzdistanz werden und das Training hat mir wieder mal viel Freude bereitet. Ok, der Fuß verweigerte fünf Wochen vor dem Start jegliche Laufbetätigung, aber egal. Gestartet wurde wie sie mal war, hat aber dennoch ihre Reize. Besonders ein Anstieg, passend am Friedhof, hat es in sich. Gelaufen wird rund um die Auermühle und im Ziel gibt es ein leckeres alkoholfreies Hefeweizen, was will man mehr!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triathlon Leverkusen 2008</title>
      <link>https://felker.org/2008/08/triathlon-leverkusen-2008/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2008 15:47:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2008/08/triathlon-leverkusen-2008/</guid>
      <description>Der Triathlon in Leverkusen 2008 hat wieder super viel Spaß gemacht! Bei schönstem Wetter war es wieder eine toll organisierte Veranstaltung und ist jedem nur zu empfehlen.
Ergebnisliste und Urkunde [nggallery id=5]
Hier die neue Radstrecke, es müssen vier Runden gefahren werden. Die Strecke ist für den normalen Straßenverkehr komplett gesperrt.
 Größere Kartenansicht
&amp;nbsp;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triathlon Leverkusen 2007</title>
      <link>https://felker.org/2007/08/triathlon-leverkusen-2007/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2007 15:44:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2007/08/triathlon-leverkusen-2007/</guid>
      <description>Der Triathlon in Leverkusen 2007 musste leider ohne mich stattfinden, da ich an einem beidseitigen Fersensporn litt&amp;#8230; 🙁</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triathlon Leverkusen 2006</title>
      <link>https://felker.org/2006/08/triathlon-leverkusen-2006/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2006 19:18:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2006/08/triathlon-leverkusen-2006/</guid>
      <description>Der Triathlon in Leverkusen 2006 an einem extrem verregnetem Tag. Hat aber trotzdem wieder super viel Spaß gemacht!
Ergebnisliste und Urkunde [nggallery id=4]
&amp;nbsp;
Hier die Radstrecke, es müssen zwei Runden gefahren werden:
 Größere Kartenansicht</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triathlon Leverkusen 2005</title>
      <link>https://felker.org/2005/08/triathlon-leverkusen-2005/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2005 20:47:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2005/08/triathlon-leverkusen-2005/</guid>
      <description>Vorüberlegungen Bereits im Frühjahr war klar, dass ich nach langer Abstinenz unbedingt mal wieder an einem Triathlon teilnehmen wollte. Schließlich hatte ich aufgrund von Zeitmangel in den letzten 3 Jahren keinen einzigen Wettkampf absolviert. Ok, da waren verschiedene Starts bei Laufveranstaltungen oder auch zwei mal der Winterberg-Sauerland-Radmarathon in den Jahren 2000 und 2001 und ein Staffeltriathlon in Witten 2001, an dem wir den 1. Platz erzielen konnten. Aber sonst war neben dem regelmäßigen Schwimm- und Lauftraining wenig zu verbuchen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triathlon Euroman 1999</title>
      <link>https://felker.org/1999/08/triathlon-euroman-1999/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 1999 16:16:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/1999/08/triathlon-euroman-1999/</guid>
      <description>Bei dem Euroman-Hückelhoven handelt es sich um eine leicht verkürzte Mitteldistanz mit ein paar Sonderheiten. Die Schwimmstrecke ist 2,5 km lang und besteht aus zwei Runden. Nach der ersten Runde muss man kurz aus dem Wasser und an Land eine Absperrung umlaufen, bevor man die zweite Runde angehen kann. Beim Laufen sind mehrere längere Treppen zu meistern, eine der Hauptattraktionen für die Zuschauer.
[nggallery id=8]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triathlon Selm 1998</title>
      <link>https://felker.org/1998/08/triathlon-selm-1998/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 1998 16:07:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/1998/08/triathlon-selm-1998/</guid>
      <description>Dies war meine erste Kurzdistanz und zugleich mein letzter Triathlon ohne Rennrad. Geschwommen wurde in einem kleinen See und in der Wechselzone wollte man mir während des Wettkampfs die Weiterfahrt mit dem Rad verbieten, da ich Hörner am Lenker montiert hatte. Mein Check-In in die Wechselzone war da noch keine Rede von. Egal, nach einer Diskussion durfte ich dann weiterfahren&amp;#8230; [nggallery id=7]</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>