<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Duathlon on ::Wechselzone::</title>
    <link>https://felker.org/categories/duathlon/</link>
    <description>Recent content in Duathlon on ::Wechselzone::</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2016 14:00:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://felker.org/categories/duathlon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Duathlon Mettmann 2016</title>
      <link>https://felker.org/2016/04/duathlon-mettmann-2016/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 14:00:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2016/04/duathlon-mettmann-2016/</guid>
      <description>Nach langer Abstinenz war es in diesem Jahr mal wieder soweit: Ich hatte mich für den Duathlon in Mettmann angemeldet. Die Veranstaltung wurde auf das Sportgelände in Mettmann-Metzkausen verlegt, welches dafür super geeignet ist. Auch die dadurch nötige neue Laufstrecke finde ich persönlich besser als zuvor. Die Radstrecke verläuft größtenteils auf dem alten Kurs und der lieb gewonnene Hardbreak-Hill ist auch wieder mit dabei :-).
Leider war es am Veranstaltungstag recht kalt und zuvor hatte es auch noch ordentlich geregnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duathlon Mettmann 2011</title>
      <link>https://felker.org/2011/04/duathlon-mettmann/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2011 18:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2011/04/duathlon-mettmann/</guid>
      <description>Der Duathlon in Mettmann ist nun schon seit ein paar Jahren immer wieder eine meiner Auftaktveranstaltungen in die Saison. Dieses Jahr ist es die neunte Auflage und, wie ich hoffe, nicht die letzte. Leider muss die Sportanlage einem Neubaugebiet Platz machen und wenn man mal ehrlich ist, ist mit dem Sportplatz auch nicht mehr viel los. Die Frage ist nur, wird der Duathlon auch weiterhin stattfinden und wenn ja, wo? Schließlich müssen an dem neuen Austragungsort auch entsprechende Strecken vorhanden sein und das ist sicherlich nicht so einfach zu bewerkstelligen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>