<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Radfahren on ::Wechselzone::</title>
    <link>https://felker.org/categories/radfahren/</link>
    <description>Recent content in Radfahren on ::Wechselzone::</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2013 21:00:47 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://felker.org/categories/radfahren/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>24h MTB Duisburg 2013</title>
      <link>https://felker.org/2013/08/24h-mtb-duisburg-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2013 21:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2013/08/24h-mtb-duisburg-2013/</guid>
      <description>Mein letztes 24h MTB Rennen in Duisburg ist nun schon zwei Jahre her, aber noch in guter Erinnerung. Damals noch im 4&amp;#8217;er Team und bei Regen sind wir in diesem Jahr im 8&amp;#8217;er Team bei schönstem Wettergestartet. Schönstes und somit trockenes Wetter bedeutet in diesem Fall auch Staub. Sehr viel Staub, nein extrem viel Staub. Ein Fahren ohne Mundschutz war teilweise überhaupt nicht möglich. Und unser Zelt stand direkt an der Strecke, so dass auch abseits der Piste der Staub allgegenwärtig war.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radmarathon RV Adler 2012</title>
      <link>https://felker.org/2012/09/radmarathon-rv-adler-2012/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 16:24:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2012/09/radmarathon-rv-adler-2012/</guid>
      <description>Am Samstag, den 15. September, war es mal wieder soweit. Kollege Thomas und ich sind zusammen zum Start des RV Adler Radmarathons in Remscheid gefahren. Um 7 Uhr angekommen, ging es zunächst einmal zur Anmeldung, die Startnummer wurde montiert und schon ging es in aller Früh auf das Rennrad. Bereits nach einem Kilometer hatten wir uns das erste Mal verfahren, man sollte auch nicht stumpf Anderen hinterherfahren. Mitten im Wald im Matsch standen wir, da wir uns auf der MTB Strecke befanden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24h MTB Duisburg 2011</title>
      <link>https://felker.org/2011/08/24h-mtb-duisburg/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 20:15:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2011/08/24h-mtb-duisburg/</guid>
      <description>Als mich vor fast einem Jahr Mirko fragte, ob ich am 24h MTB Rennen in Duisburg teilnehmen möchte, habe ich spontan zugesagt, obwohl ich absolut nicht wusste, auf was ich mich einlassen würde. &amp;#8222;Du musst dich schnell entscheiden, die Startplätze sind immer nach wenigen Minuten ausgebucht&amp;#8220;. Ist klar, 2.000 Teilnehmer, und alles nach wenigen Minuten ausgebucht, dachte ich noch. Aber er sollte recht behalten, am 2. Oktober 2010 waren dann tatsächlich nach kurzer Zeit alle Startplätze vergeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radmarathon RV Adler 2011</title>
      <link>https://felker.org/2011/07/radmarathon-rv-adler/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2011 12:49:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2011/07/radmarathon-rv-adler/</guid>
      <description>Nach 10-jähriger Abstinenz vom Radmarathon war es für mich gestern mal wieder so weit. Mit Kollege Thomas habe ich mich um 7:30 Uhr in Remscheid zum Start des RV Adler Radmarathons getroffen. Zuerst einmal das Startgeld von 12 Euro bezahlt, die Startnummer angebracht und dann konnte auch schon das Abenteuer beginnen.
Für meinen letzten Radmarathon, den Winterberg-Sauerland-Radmarathon, hatte ich zuvor 2500 &amp;#8211; 3000 km trainiert, dieses mal zeigt mein Radcomputer 500 gefahrene Kilometer in 2011 an.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rennradtour: Mettmann-Homberg-Flandersbach-Wülfrath-Mettmann, 27km 300Hm</title>
      <link>https://felker.org/2009/05/rennradtour-mettmann-homberg-flandersbach-wulfrath-mettmann-27km-300hm/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2009 16:35:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2009/05/rennradtour-mettmann-homberg-flandersbach-wulfrath-mettmann-27km-300hm/</guid>
      <description>Diese kurze Tour startet in Mettmann und geht über Metzkausen nach Homberg, durch das schöne Flandersbach nach Wülfrath und zurück nach Mettmann. Die Tour ist 27km lang mit 300Hm.

Größere Kartenansicht</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rennradtour: Mettmann – Dönberg – Langenberg – Mettmann, 62km 720Hm</title>
      <link>https://felker.org/2009/04/rennradtour-mettmann-donberg-langenberg-mettmann-62km-720hm/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2009 16:34:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2009/04/rennradtour-mettmann-donberg-langenberg-mettmann-62km-720hm/</guid>
      <description>Diese Tour startet wie immer in Mettmann und geht über Wülfrath, Dönberg, Langenberg, Velbert, Wülfrath und zurück nach Mettmann. Die Tour ist 62km lang mit 720Hm.

Größere Kartenansicht</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rennradtour: ME-Wülfrath-Neviges-Baldeneysee-Velbert-Heiligenhaus-Wülfrath-ME, 60km 685Hm</title>
      <link>https://felker.org/2009/04/rennradtour-me-wulfrath-neviges-baldeneysee-velbert-heiligenhaus-wulfrath-me-60km-685hm/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2009 16:32:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2009/04/rennradtour-me-wulfrath-neviges-baldeneysee-velbert-heiligenhaus-wulfrath-me-60km-685hm/</guid>
      <description>Diese Tour startet wie immer in Mettmann und geht über Wülfrath, Neviges, Baldeneysee, Velbert, Heiligenhaus und Wülfrath zurück nach Mettmann. Die Tour ist 60km lang mit 685Hm.

Größere Kartenansicht</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rennradtour: Mettmann – Dönberg – Langengerg – Velbert – Flandersbach – Mettmann, 63km 725Hm</title>
      <link>https://felker.org/2008/10/rennradtour-mettmann-donberg-langengerg-velbert-flandersbach-mettmann-63km-725hm/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2008 16:31:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2008/10/rennradtour-mettmann-donberg-langengerg-velbert-flandersbach-mettmann-63km-725hm/</guid>
      <description>Diese Tour führt uns beginnend in Mettmann über Wuppertal Dönberg nach Langenberg, von dort über Velbert durch Flandersbach zurück nach Mettmann. Die Tour ist 63km lang mit 725Hm.

Größere Kartenansicht</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rennradtour: Rund um Mettmann, 47km 666Hm</title>
      <link>https://felker.org/2008/09/rennradtour-rund-um-mettmann-47km-666hm/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2008 16:28:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2008/09/rennradtour-rund-um-mettmann-47km-666hm/</guid>
      <description>Diese Tour führt uns rund um Mettmann und mann kann sie beliebig abkürzen, falls es mal wieder regnen sollte. Sie ist 47 Kilometer lang und hat 666 Höhenmeter.

Größere Kartenansicht
Das Höhenprofil der Radtour:[singlepic id=103 h=250]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rennradtour: Dortmund, 69km 690Hm</title>
      <link>https://felker.org/2008/09/rennradtour-dortmund-69km-690hm/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2008 16:26:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2008/09/rennradtour-dortmund-69km-690hm/</guid>
      <description>Die vierte Rennradtour ist keine Rundtour, sondern sie führt über das Bergische Land nach Wetter und Herdecke vorbei an der Hohensyburg in das östliche Dortmund. Nach 69 Kilometern und 690 Höhenmetern ist man angekommen. Und wie geht&amp;#8217;s dann weiter? 🙂

Größere Kartenansicht</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rennradtour: Richtung Dönberg, 45km 580Hm</title>
      <link>https://felker.org/2008/07/rennradtour-richtung-donberg-45km-580hm/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 16:24:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2008/07/rennradtour-richtung-donberg-45km-580hm/</guid>
      <description>Diese Rennradtour östlich von Mettmann führt uns in den Wuppertaler Raum nach Dönberg, zurück über Velbert-Neviges und Wülfrath nach Mettmann. Die Strecke ist 45 Kilometer lang und es gilt 580 Höhenmeter zu erklimmen.

Größere Kartenansicht</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rennradtour: Baldeneysee, 58km 630Hm</title>
      <link>https://felker.org/2008/06/rennradtour-baldeneysee-58km-630hm/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2008 16:21:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2008/06/rennradtour-baldeneysee-58km-630hm/</guid>
      <description>Die zweite Rennradtour führt zum Haus Scheppen am Baldeneysee, an dem man eine herrliche Rast einlegen und die Ruhe am See genießen kann, jedenfalls wenn man Sonntags vor 9 Uhr
angekommen ist&amp;#8230; 😉
Die Tour ist 58 Kilometer lang und es gilt 630 Höhenmeter zu meistern.

Größere Kartenansicht</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rennradtour: Essen-Kettwig, 48km 700Hm</title>
      <link>https://felker.org/2008/06/rennradtour-essen-kettwig-48km-700hm/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2008 16:16:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2008/06/rennradtour-essen-kettwig-48km-700hm/</guid>
      <description>Diese Rennradtour nördlich von Mettmann führt über Homberg nach Heiligenhaus, weiter nach Essen-Kettwig und Richtung Baldeneysee zurück nach Mettmann über Heiligenhaus und Wülfrath. Es gilt 48 Kilometer und 700 Höhenmeter zu bewältigen.
 Größere Kartenansicht</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>