<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Volkslauf on ::Wechselzone::</title>
    <link>https://felker.org/tags/volkslauf/</link>
    <description>Recent content in Volkslauf on ::Wechselzone::</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2013 19:00:08 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://felker.org/tags/volkslauf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Herzlauf Hilden 2013</title>
      <link>https://felker.org/2013/12/herzlauf-hilden-2013/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2013 19:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2013/12/herzlauf-hilden-2013/</guid>
      <description>Der Herzlauf Hilden fand in diesem Jahr zum ersten Mal statt. Ich hatte mich für die Halbmarathonstrecke angemeldet, weil ich schon länger an keinen mehr teilgenommen hatte und ich mal sehen wollte, wie schnell ich auf dieser Distanz noch bin. Anfang Dezember ist natürlich nicht mehr das allerbeste Laufwetter&amp;#8230; Der Lauf ging durch den Hildener Stadtwald, welcher überraschend hügelig ist. Pro Runde sind rund 5 Kilometer zu bewältigen, was natürlich dann auch bedeutet, vier mal dieselbe Strecke zu laufen, was so gar nicht mein Ding ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mettmanner Bachlauf 2013</title>
      <link>https://felker.org/2013/05/mettmanner-bachlauf-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2013 19:20:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2013/05/mettmanner-bachlauf-2013/</guid>
      <description>Zwei Jahre ist es nun her, dass ich das am Mettmanner Bachlauf teilgenommen habe. Und da der alte Sportplatz einem Neubaugebiet weichen musste, fand der Lauf dieses Jahr das erste Mal an der neuen Sportanlage in Mettmann-Metzkausen statt. Genauer gesagt ist dieser Teil der Sportanlage nicht ganz neu, aber egal. Aufgrund der Baustellensituation konnte die Wegführung nicht optimal geplant werden, was bedeutet, dass es mehr als die angegebenen 10 km sein werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mettmanner Bachlauf 2011</title>
      <link>https://felker.org/2011/05/mettmanner-bachlauf-2011/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2011 19:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2011/05/mettmanner-bachlauf-2011/</guid>
      <description>Jedes Jahr wird vom Mettmann-Sport der Mettmanner Bachlauf organisiert und dieses Jahr habe ich zum ersten Mal daran teilgenommen. Bei schönstem Wetter haben sich fast 1000 Teilnehmer eingefunden, um die verschiedenen Strecken in Angriff zu nehmen: Vom Bambinilauf über Schüler zu den Nordic Walkern und zu guter Letzt zu den Läufern, Strecken von 400m bis 10km waren dabei.
Der 10km Lauf startet zum Schluss und so muss ich mich ein wenig gedulden, bis es endlich los geht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neandertallauf 2011</title>
      <link>https://felker.org/2011/03/neandertallauf-2011/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2011 19:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://felker.org/2011/03/neandertallauf-2011/</guid>
      <description>Am 13. März 2011 fand der diesjährige Neandertallauf statt. Bei schönem,kühlem und trockenem Wetter gingen in Erkrath-Hochdahl wieder mehr als 500 Teilnehmer auf die 14.065 Meter lange Strecke. Dieses Mal konnte ich auch ein paar Kollegen motivieren und so starteten wir um 11:45 Uhr zu viert auf die Strecke.
Zunächst geht es leicht bergab Richtung Erkrath-Unterfeldhaus und dann auf die Erkrather Straße leicht hoch und direkt wieder runter Richtung Alt-Erkrath. Nachdem man dort die Fußgängerzone durchlaufen hat geht es von dort auf die Mettmanner Straße durch das Neandertal zum Neandertalmuseum.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>